歌詞太Man！德國國歌要「性別中立」？

國歌歌詞過於男性化？德國性別平等委員提議，根據「性別中立」原則對德國國歌歌詞進
行修改，更換原來歌詞中「祖國(Vaterland)」和「兄弟般(brüderlich)」等用語。

根據德國《圖片報週日版》報導，依循奧地利和加拿大先例，德國官員也將國歌歌詞"性
別中立化"提上議程。德國家庭部性別平等委員羅瑟-默林（Kristin Rose-Möhring）在
一封內部信件中提出國歌性別中立的修改議案。羅瑟-默林建議將字詞中含有父親(Vater)
含義的"祖國(Vaterland)"改成"家園 (Heimatland)"。並將"兄弟般心手相連(brü
derlich mit Herz und Hand)"改為"勇敢地心手相連(couragiert mit Herz und Hand)"
。

今年2月，加拿大通過國歌性別中立提案，修改指涉特定性別的詞語。奧地利更是早在
2012年就已經實行。

家園與"家園部"

羅瑟-默林屬於中間偏左的社會民主黨 (SPD)。她表示這些提案不只讓國歌更加包容，也
能夠與新改組的內政部門名稱相符。"為什麼不讓國歌更具有性別敏感性？"羅瑟-默林在
信中寫到。"又不會有什麼壞處，還能讓歌詞跟新的'聯邦內政、建設與家園事務部'名稱
相符"。

社民黨週日通過黨員投票，贊成與總理梅克爾的保守黨組成聯合政府，也將在新政府中繼
續掌管家庭部。來自巴伐利亞州的保守派基社盟(CSU)則會執掌內政部，其今後的工作重
點之一正是 "家園關懷"。曾有消息稱，基社盟計劃將內政部名稱正式改為"內政、建設及
家園事務部"。

網友自己起草國歌

果不其然，羅瑟-默林的提案在社群媒體上引起熱烈討論。有人支持，也有人爭論像是"母
語(Muttersprache)"這個詞是否也要修改。極右派德國另類選擇黨(AfD)圖林根州分部發
言人穆勒（Stefan Möller）在推特上寫道："有著兩個姓的女人想要染指國歌這樣的大
師之作，希望我不是唯一生氣的人"。

還有人提出了他們自己的國歌修改版，把同志社群也放進去。像是推特使用者Frea von
Wegen就把國歌歌詞改成："開放與多元/為了多彩的家園/讓我們一起為此努力/愛與寬容/
開放與多元/是酷兒的根基/在酷兒的光彩中綻放/多彩的家園，綻放"。

德國國歌難解的歷史

《德國之歌》歌詞由詩人奧古斯特‧海因利希‧霍夫曼‧馮‧法勒斯雷本（August H.
H. von Fallersleben）在1841年創作，自1922年以來就是德國國歌。納粹政權在二次世
界大戰中戰敗後，使國歌刪減剩下原本的第三段，在1991年由官方正式宣告使用。

原歌詞中第一段最具爭議。"德國，德國，高於一切"原本是19世紀時為了團結不同邦國的
呼告。然而納粹德國對於第一段的青睞還有其所蘊涵的歷史意味使得這句話在德國具有高
度爭議。

原版歌詞的捍衛者在推特上也指出，原歌詞第二段中已經兩次提到婦女，即便只是重復的
副歌部分"德國的婦女，德國的忠誠/德國的美酒，德國的歌聲"。

睇到段片先知有單咁既嘢

其實將Studenten變Studentinnen und Studenten/Studierende已經夠戇鳩
英文本身冇陰陽性之分，女權狗喺英文少咗一個戰場 (除咗咩mankind變peoplekind呢啲戇鳩嘢)

On9左翼，西德復用Deutschlandlied之後已經避開唔唱充斥民族主義嘅第一段同性別主義嘅第二段㗎啦

講真打仗時 有幾多女人上戰場先
如果做到5:5 男女軍人 咁先講啦

onl79

完全係性別法西斯

容乜易過多兩年男性太Man要切

原來奧地利已經做咗
2011年之前:
(1) Land der Berge, Land am Strome,
Land der Äcker, Land der Dome,
Land der Hämmer, zukunftsreich!
Heimat bist du großer Söhne,
Volk, begnadet für das Schöne,
vielgerühmtes Österreich.
Vielgerühmtes Österreich.

(3) Mutig in die neuen Zeiten,
frei und gläubig sieh uns schreiten,
arbeitsfroh und hoffnungsreich.
Einig laß in Brüderchören,
Vaterland, dir Treue schwören,
vielgeliebtes Österreich.
Vielgeliebtes Österreich.

2011年之後:
Land der Berge, Land am Strome,
Land der Äcker, Land der Dome,
Land der Hämmer, zukunftsreich!
Heimat großer Töchter und Söhne,
Volk, begnadet für das Schöne,
Vielgerühmtes Österreich.
Vielgerühmtes Österreich.

(3) Mutig in die neuen Zeiten,
frei und gläubig sieh uns schreiten,
arbeitsfroh und hoffnungsreich.
Einig laß in Jubelchören,
Vaterland, dir Treue schwören,
vielgeliebtes Österreich.
Vielgeliebtes Österreich.

本身係"Homeland you are of the great sons"變咗"Homeland of greater daughters and sons"
本身"兄弟歌聲"就變咗"歡樂歌聲"

加拿大上個月都改咗

0:40
字幕就新版，唱就舊版
戇鳩，一個8個syllables一個9個，改都改得衰過人，德文已經冇啱音呢樣嘢架啦

feminism is cancer

正宗西方女權賤畜樣

加拿大上個月都改咗

國歌也要性別中立
加拿大通過新法改歌詞

發稿時間：2018/02/01 12:36
最新更新：2018/02/01 14:03

（中央社記者胡玉立多倫多31日專電）加拿大參議院今天通過「國歌性別中立」法案。加拿大國歌「噢！加拿大」（O Canada）歌詞中出現的「你們所有兒子」字眼，將改成「我們所有人」。

這項法案早在2016年就在眾議院獲得壓倒性通過，但在部分保守黨參議員堅決反對下，參院遲至今天才通過全案，待總督簽署後即正式生效。新修改的加拿大國歌，可望在即將到來的平昌冬季奧運中，正式傳揚於國際舞台。

加國國會自1980年至今，總計有過12次提案要求修改國歌中的「兒子」字眼，讓國歌歌詞可以不分性別，如今終於成功過關。原有的「在你們所有兒子的指揮下」（in all thy sons command），將改為「在我們所有人的指揮下」（in all of us command）。

加拿大國歌是於1908年寫就，內容相當簡短，歌詞也曾做過更動，其中就包括在一次世界大戰前，將後來引發爭議的「兒子」兩字加入歌詞中。

安大略省參議員蘭金（Frances Lankin）表示，加拿大花了30年的時間，終於把「所有人」納入國歌之中，儘管只是小小地換掉兩個字，對整個國家來說，卻是件重要大事 。

魁北克省參議員佩蒂克萊（Chantal Petitclerc）過去曾獲14枚帕運輪椅競速金牌。她說，很「嫉妒」前去參加平昌冬奧的加拿大運動員，因為他們終於能夠唱出一首性別中立的國歌；當她在1990年代和2000年代初期參加國際競賽時，別無選擇 。

部分不支持更改國歌的保守黨參議員，因為抵制此案而錯過投票。他們對參院通過此案表示失望 ，並認為更改國歌內容應該透過公民投票決定，而不是任由議員提案表決 。

中央社記者胡玉立多倫多攝 107年2月1日

西方白左搞現代獵巫
相信都係同antifa之類班文化共產主義者有關

all thy sons -> all of us?
btw 法文版好似冇呢個問題?

同埋又係，好似篇文咁講，改走Vaterland(祖國)使唔使改埋Muttersprache(母語)

唔識法文 有冇識法文巴打解釋
不過有預感法國會係下個遭殃

Vaterland歷史耐啲，睇普魯士軍歌會成日見呢個詞，例如愛國歌《Die Wacht am Rhein》就有lieb Vaterland, magst ruhig sein，即係親愛的祖國，請您放心，改做Heimatland就會失去民族色彩

其實fatherland關性別咩事
英文講motherland唔通又歧視男人？？

human 幾時會改做huwoman

我都唔係好識法文
但係馬賽曲明顯有啲字係陽性
Egorger vos fils,vos compagnes !
To cut the throats of your sons, your women!
淨係割咗兒子(fils)既喉? 咁女兒(filles)點計?
淨係(女性)伴侶(compagnes)?咁男人(compagnon)點算

俄國講motherland唔知女權撚點睇

Into the motherland,the german army march

Don't think 'God Save the Queen' faces the same problem! Change the lyrics according to the sex of the monarch!

咁如果係國王，首歌會轉做god save the king嘅

仲有：俄國/蘇聯國歌都有"Славься, Отечество наше свободное"
即係"光榮歸於我們自由的祖國(Отечество)"
Отечество既字根係отец(父親)
不過俄佬應該唔會咁易畀啲女權西搞風搞雨

"冇歧視男人呢樣嘢"

東正教文明仲hardcore過西歐

兩樣都有用

Матушка Россия
俄文既母親係мать，Матушка Россия中文譯咗做俄羅斯母親
但係國歌就用отечество

德國「國歌」

Studentinnen und Studenten我第一次見已經覺得好唔妥，憑咩將男人放後面，仲唔係歧視男人

因為女權=歧視男性

Die feministische Linguistik hat ja seit den 70er Jahren immer mehr gefordert, dass die weibliche Form zumindest mitgenannt werden sollte; es gab auch mal sehr extreme Vorschläge, dass man nur die weibliche Form nennen sollte. Das wirkt natürlich in der Sprache unnatürlich. Und deswegen ist man nun auf die Alternative gekommen, in den Fällen, wo es möglich ist, neutrale Formen zu verwenden. Und da eignen sich vor allem Adjektive oder Partizipien. Und das haben wir jetzt in dem Fall der Studierenden eigentlich vorliegen, diesen Fall, nämlich dass man das Partizip studierend einmal mit Maskulin - der Studierende - oder Feminin - die Studierende - benutzen kann.

"1970年代以嚟女權語言學一直鼓吹要至少將名詞陰性形式並列，甚至有建議應該只列出陰性形式。當然喺語言運用上咁樣會好唔自然。於是而家我哋有一個替代方案：有可能都盡量要用中性/無性形式，形容詞或者分詞(Participles)既名詞化就符合呢個條件。我哋而家舉出既例子就係Studierende，無論陽性陰性都係Studierende。"

Studierend直譯返英文即係studying，喺德文係可以將動作進行者直接將動詞既participles當名詞用，即係而家喺德國大學好多時正式信件都會用Liebe Studierende，即係"Dear studyings"
但係咁樣嚴格上有文法問題，因為分詞形式只能夠用喺動作進行者，而唔係有某個身份既人。舉個例子，槍擊案中槍身亡既學生，可以叫die Studenten (the students)，但唔應該叫die Studierenden (the studyings)，因為後者係指"做緊讀書動作既人"，死咗就已經唔係讀緊書啦 (就算休緊學等等都唔應該算)，加上將形容詞或者分詞強制名詞化雖然喺文法上可行，但係有德文先生同我講過，咁樣唔係elegant既德文，因為德文動詞通常係有佢哋相應既形容詞，例如動詞ankommen(到達)名詞形式有die Ankunft，而das Ankommen就冇咁好聽 (通常可能比較強調動作而唔係結果)

first/second wave feminism好多都出面反對third
third wave = 歧視男人

二戰蘇聯應該有資格

Eg

奧地利改左啦, on99

諗起codww2啲女黑人納粹德軍

獵巫

唔夠多呢

咁諾曼第戰役都有朝鮮裔Wehrmacht被俘
印象中好似二戰德國好似連猶太軍人都有，黑人真係唔知有冇

矯枉過正

之前高登睇過相關資料 亞裔國防軍，仲貼個福字係虎式上面

但係反觀俄羅斯，我寫formal email去俄國啲機構問嘢
佢哋教師/講師呢個字преподователь係有女人版本 - преподовательница
但係我發覺就算係單數女人，佢哋都係講преподователь就算
而且仲要係用陽性形容詞修飾
"У нас отличный преподователь" - 但係個преподователь其實係女人嚟
俄國真係父權罪惡溫床

我撐你 快撚啲同我改晒本聖經佢

啲on9女權撚 完全唔專重歷史 作者

建議取消德文masculine feminine
一律用das
連plural 都用埋das
咁乜叉變化都唔洗理淨係記中性既變化就得啦~yeah !
天下太平世界共和啦!

屌德國真係好撚慘，睇住一個咁優秀既國家被左膠玩弄

男人係左膠國家由受精個刻已經帶有原罪

女人參軍=男人做多份

咁個總統洗唔洗性別中立？

白皮豬真係寧舍on9

當女人拎住個炸彈嗰陣 ....

child hitting an adult咁冇家教都冇問題？
最多話刑罰要因為年紀細唔識野而罰輕啲啫
powerless就可以犯法咩(當然只計公平嘅法律條文)?

又唔見佢地爭取奧運男女一齊比賽？

白人文化曾經係全世界最優秀
估唔到就咁樣毀o係左膠同埋女權手上

死啦，我越黎越覺得女人好on9
好驚遲下變基

屌多鳩餘
直接宣佈全部陽性字都改做中性字再棄用陰性咪得囉
好似香港法律條文咁全部都用He
再立條法話He 包哂所有性別咪算囉

Dschingis Khan

宜家唔係話SPD首黨歌都好父權咩

德文無gender會天下大亂

國旗都要改埋

Cuck

呢度child同adult 唔同case 喎
一個打人一個被打
但Studenten 同Studentinnen 同case 喎
同case 特登放後面即係歧視男人姐

法文西文好似真係可以話取消就取消
但德文本身唔同性別有唔同眾數pattern
取消左plural 會仲難記
除非又整新規則

德文由pronoun 同article 開始已經歧視女人
你睇Er 一睇就知男nominative
又有自己既accusative ihn
Sie 就可以they, you, you, she
仲要頂埋accusative
女人要同人公用公廁sie

連中性都有自己既article das
但陰性就只同眾數用同一個article ，除左dative der 同den

德文根本一開始就當女人係公廁

Die Person 呢d又駛唔駛改

法國宜家真係有人話要取消陰性因爲鼓勵性別定型，又唔比人叫Mademoiselle因爲物化未婚女性。不過係德國Fräulein呢類稱呼已經好少用，多數凡是女人都叫Frau。

Am Ende wählt niemand die SPD, am Ende wählt keine mehr die SPD

Die 同der都改做das
唔撚分男女格好唔撚好

德文寧願簡化case (Genitiv) 都唔取消gender，因為取消gender真係會搞到表達有好多問題

如果係冇問題既，女權西一早就提出咗啦

剪個短髮著件老西
我唔覺佢仲似女人

唔明Mademoiselle點解物化女性

話將女性夾硬分爲未婚同已婚，未婚就好似商品一樣被男性選擇 ：

明一半唔明一半咁，晏啲查住字典睇

on9女權